(連登三毛學到足) 中共重提「階級」引議論, 遭批重回毛時代又一標誌

唔怪得咁多連登三毛話修訂《逃犯條例》只會打擊有錢人, 而且有利窮人

中共重提階級引議論 遭批重回毛時代又一標誌
最新更新：2019/05/19 16:14

（中央社台北19日電）中共當局最近重提「階級基礎」，引發輿論高度關注。有專家認為，這是全面倒回毛澤東時代的又一標誌；但也有中國政治學者說，中共從未放棄過階級的概念。

據官媒新華社，中共總書記習近平13日主持中共中央政治局會議，決定自6月起，全黨自上而下展開「不忘初心、牢記使命」主題教育。會議提出以「習近平中國特色社會主義思想」武裝頭腦，堅持以人民為中心，「不斷鞏固黨執政的階級基礎和群眾基礎」。

美國之音中文網今天報導，「階級」和「群眾」的提法一出現，立即引起輿論高度關注。

有中國國內網上文章將此與中美貿易戰作連結，指中美對峙不是兩國人民的對峙，而是一個衰落大國和一個新興大國兩種發展道路的對峙，是壟斷資本的美國與高揚馬克思主義勞動價值觀的中國共產黨人之間的對峙、「是不同階級基礎之間的對峙」。

文章還說，中共這次「不再迴避國內兩極分化為不同階級的矛盾」，中國國內始終存在「以改革開放為外衣，堅持美國資本主義理念、立場和利益，成為美國白宮高官期待的中國內部力量」。

對於中共重提階級基礎並以階級來看待中美關係一事，前中國青年報編輯李大同對美國之音說，「劃成某個階級就天然有罪，這完全是毛澤東時代的那一套意識形態，完全破產了的，而且給中國導致了一場巨大災難的意識形態」。

習近平上任後的一些作法曾遭批評回到毛時代，李大同這次再質疑，「現在他（習近平）重新撿起這個，幹什麼呀？網上罵聲一片，就是這個結果。（這種提法）沒有任何積極意義，完全是一批破產的人，從歷史垃圾箱裡又撿起來的東西」。

法國國際廣播公司（RFI）的文章則說，中共過去一直強調的階級，是所信奉的馬克思主義基本概念。

文章認為，中共最近大談「不忘初心」，「堅持初心是為了消滅階級，在階級未消滅以前，還得使用階級鬥爭武器，這就是初心的可怕之處」，「有點類似毛澤東時代流行的『整黨整風』，希望借此整肅幹部，穩定人心」。

不過，報導引述中國政治學者劉軍寧說，中共始終沒有放棄「階級」的概念，「在傳統當中一直沒有祛除過，只是有時露出來在台上，有時在台下，從來沒有離開過，未曾離開過。在憲法、在黨章內都存在。鄧小平反對資產階級自由化不是（講）階級嘛？」

針對輿論、尤其是海外媒體對中共重提階級基礎的不同解讀，劉軍寧說，「那是海外的理解，是海外願意朝著他們喜歡的方向去理解，其實『階級』未曾離開過」。（編輯：周慧盈/邱國強）1080519

雜種驚文革個歷史失傳，而家整個新版幫大家溫故知新

轉發一段原話：

“美國目前對中國的挑釁是由其反動本質和階級基礎決定的······中美之間必有一戰，這是一場沒有硝煙的戰爭，更是決定中華民族命運的生死較量。 我們有理由相信，經過這場較量之後，勢必會錘煉出更為堅強、更為頑強的新一代的革命接班人。······而中華民族的偉大復興也將指日可待！”

該原話中大量引用毛澤東的有關“抗美援朝”的有關指示，比如這段：“就是打個稀巴爛也要硬著頭皮打下去，無非是台灣晚解放幾年，工業少搞一點，孩子少生一些 而已！”

通篇講話下來都是充滿了他們自己所說的“氣壯山河”的語言。

習總新文革

知道來緊幾年開始出事啦
慢慢洗下你地腦
有事領導先走，著數領導先拎

文革2.0

土改
3反5反
到時上中環西半山捉晒啲有錢靚女做雞靚仔做鴨
佢地啲錢拎晒去充公

死北佬成日話香港人唔愛國黨,唔熟中國歷史
根本香港人仲熟過佢地啦